如果要數2000年打後，十大高質港產片

無間道
門徒
功夫

仲有冇

門徒畀兩登吹大左

喜馬拉雅星

2046
一代宗師
黑社會
放逐
神探
大隻佬
柔道龍虎榜
男人四十
彊屍
踏血尋梅
一念無明
志明與春嬌
桃姐
天水圍的日與夜

求其數都一堆

殭屍

忘不了
大隻佬
跟蹤
PTU
導火線
嚦咕嚦咕新年財
見鬼
花樣年華
每當變幻時
分手說愛你

點五步
一念無明
非同凡響

神經俠侶
每當變幻時

龍咁威
我要做 Model

無間道
PTU
功夫
一代宗師
疆屍

肯定唔會係劉青雲+古天樂任何一套

差點醒唔起大隻佬算科幻片

每當變幻時
奪命金

神經俠侶好睇

花樣年華
Ptu
無間道1+2
黑社會1
奪命金
旺角黑夜（better than門徒）
殭屍
少林足球
殺破狼

另外加個自己十分喜歡嘅
志明與春嬌，香港味濃愛情小品，第二集完全唔係個回事。

大丈夫
江湖告急
買兇拍人

黑社會
黑社會2
功夫
少林足球
頭文字D
門徒
放逐
葉問
PTU
復仇

十年

暗戰

1999年原來

2004年 甜絲絲
2006年 獨家試愛
2007年 十分愛
2008年 我的最愛
2008年 親愛的
2008年 絕代雙嬌
2009年 保持愛你
2010年 72家租客
2010年 婚前試愛
2011年 隱婚男女
2011年 人約離婚後
2011年 猛鬼愛情故事
2012年 天生愛情狂
2012年 勇敢愛之末日來電
2012年 關於愛情的7件事
2013年 第一次不是你
2013年 溝女不離三兄弟
2014年 Delete愛人
2015年 十月初五的月光
2015年 紀念日
2017年 失戀日
2017年 愛情奴隷獸
2018年 我的情敵女婿

72家租客
我愛香港開心萬歲
我愛香港2012喜上加囍
我愛香港2013恭喜發財
賭城風雲
賭城風雲2
賭城風雲3
衝上雲霄
勁抽福祿壽
一家大晒

門徒
我呀媽發仔瘟
天水圍的日與夜

保持通話
葉問

花樣年華